\section{Group Session}

\subsection*{Requisiti da identificare}

\begin{itemize}
	\item Approfondimento dei nuovi requisiti individuati col questionario
	\item Ricerca di eventuali funzionalità importanti ancora mancanti
\end{itemize}

\subsection*{Strategia adottata}
Si è scelto di coinvolgere alcuni rappresentanti per le categorie di stakeholder individuate sotto in una group session strutturata, per discutere dei requisiti emersi dalle attività precedenti.

\subsection*{Stakeholder coinvolti}
\begin{itemize}
\item Studenti
\item Docenti, dottorandi e ricercatori
\item Insegnanti esterni e ospiti autorizzati
\item Personale della biblioteca
\end{itemize}

\subsection*{Motivazione della strategia}
Verranno tenute \textbf{due group session separate}, la prima con gli utenti finali (studenti, docenti/dottorandi/ricercatori e insegnati esterni/ospiti autorizzati) e una seconda con il personale della biblioteca. Si è scelto di separare gli incontri visto che verranno \textbf{trattati argomenti diversi} in base ai soggetti coinvolti.

Gli \textbf{obiettivi del primo incontro con gli utenti finali} saranno: discutere dei nuovi requisiti emersi durante l'analisi delle risposte del questionario e risolvere i conflitti tra requisiti in contrasto tra loro. E' stato scelto di procedere con una group session strutturata perché i requisiti sul quale discutere all'incontro sono già chiari prima dell'attività.

Il \textbf{secondo incontro con il personale della biblioteca} avrà l'obiettivo quello di individuare funzionalità specifiche legate a tale utente poiché soltanto questa categoria avrà necessità di queste funzioni.

\subsection*{Motivazione per gli stakeholder coinvolti}
Nel primo incontro sono stati coinvolti i rappresentanti di  studenti, docenti/dottorandi/ricercatori, insegnanti esterni/ospiti autorizzati poiché sono gli stakeholder a cui è stato sottoposto il questionario e con questi si vuole svolgere un approfondimento di quanto appreso durante l'analisi delle risposte.

Nel secondo incontro è stato coinvolto il personale della biblioteca poiché è l'unico soggetto con esigenze specifiche, diverse dagli altri utenti, per quanto riguarda le funzionalità dell'applicazione.

In entrambi i casi si è scelto di non coinvolgere lo stakeholder "Università" in quanto risulta possedere un ruolo troppo sbilanciato (essendo il committente del progetto) e vi è il rischio che si imponga sui rappresentanti delle altre categorie vanificando il senso degli incontri.

\subsection*{Motivazione posizionamento dell'activity nell'ordine}
L'activity viene svolta dopo il questionario in modo da poter avere un confronto diretto con gli stakeholder a cui è stato somministrato per approfondire un'ultima volta i nuovi requisiti emersi ed avere conferma sull'importanza data a quelli precedentemente individuati.
